醫生籲冚板沖廁 U形渠常滿

醫生籲冚板沖廁 U形渠常滿

【本報訊】武漢肺炎疫情不斷擴散，有證據顯示新型冠狀病毒可透過糞便傳播。香港大學感染及傳染病中心總監何栢良提醒市民，要做好廁所清潔，包括要蓋好廁板沖廁，並定時向U形渠倒水，避免重演2003年淘大花園SARS病毒透過乾涸的U形渠傳播開去。

相關新聞：一半非緊急手術料受影響

醫生指沖廁時必須蓋上廁板。

毋須倒漂白水

澳門衞生局昨公佈八名確診病人中，有五人的糞便樣本被驗出對新型冠狀病毒呈陽性反應，而之前內地深圳有醫院研究亦得出同樣結果。何栢良稱，隨着澳門公佈有關結果，與內地研究脗合，意味越來越多科學實證，證明今次來自武漢的新型冠狀病毒與2003年SARS一樣，可以透過糞便傳播。何栢良指出，2003年SARS病毒可在糞便存活四日，故病人的糞便經過排污渠沖走時，可沿U形渠（隔氣彎管）散播病毒。他建議市民立即採取行動，包括如廁後要蓋好廁板沖廁、定時向U形渠倒水。他又指倒水已足夠，不用倒漂白水，否則會嚴重污染環境。

感染及傳染病專科醫生曾祈殷亦建議市民做好廁所衞生，如廁前應先清潔廁板，沖廁時必須蓋上廁板，以防揚起水點，令病毒及細菌經空氣中飄浮，且要每星期清潔廁所殺滅細菌病毒，尤其每日留意檢查U形渠，確保聚水位是否注水。

2003年SARS爆發期間淘大花園居民集體染病，衞生署相信與病人的糞便有關，當中發現有病人的糞便帶有大量病毒，居所內不少地方也黏附了病毒，甚至廁所盆都有。

■記者黎國剛

U形渠無端端點解會乾？好耐冇返屋企住？

應該係指地下去水位？

咁個廁板會好污染

其實廁所真係點都污糟， 香港地咁細仲加污糟到仆街
唔蓋廁板就彈到周圍屎水，蓋左就成個廁板都屎水
有d 仲細到要係廁所位度沖涼

推

以前住劏房d渠直駁 同隔離房係通氣 晌廁所地下去水渠有風吹上黎

用藍威寶抹

正常都要冚板沖廁
唔冚既話D屎水會彈到成個廁所都係
細細個睇明珠台時有講過

無錯，SARS後有研究點解，原因係香港人唔鍾意用一大盤水去洗廁所地下，鍾意用拖地方式，因為香港潮濕好難乾，引致U型位乾涸。

劏房必爆大鑊

勤洗手阿 出街衫要搵個固定地方放好佢

好多人廁所放哂牙刷同手巾，彈到周圍屎水
真係幾乾淨都死

請大家幫手推一推，正個評

手足裝備抗沙士：防毒面具/濾罐 (型號/分析/用法/清潔全齊）

整體分析圖：
個別仔細分析：
護目鏡抗沙士：
VPN 大踢爆：

請大家幫手正評，避免沉底

唔好太近馬桶同要冚蓋沖

Push

lm

睇完呢個回復，去望望自己屋企啲管道，發覺冇呢個問題，因為廁所雖然有兩個地台去水位，但其實只匯聚去一個U形位，每日沖涼都有水到，廚房個去水位又日日有人煮飯倒水，又係唔可能乾

最好加少少漂白水落去

之前住劏房，
自己屋個浴室地台去水位同隔離屋直接互通，
冇U型去水位
希望下手租客自求多福

SARS後有d新起私樓同公屋有改過設計(起碼05 06年落成)，將沖涼同地台去水位匯合同一個U型位去避免呢個問題，但實際要自己或者搵管理處睇

冚板沖廁我做左好多年

洗成個廁所
定洗廁板易

當年SARS關於淘大既調查

其實點倒水去u 型位。。。。
可以有個蓋開到再倒水？

你倒啲水落去, 啲水自然會流咗去 U 型位停流.

即係叫你日日倒啲水保持個 U 型位有水,
一嚟可以沖走舊水(如果有既話) , 二嚟可以 KEEP 住有水 以免乾涸就得.

佢話乾涸咗啲菌就有機會經空氣飄出嚟傳染.

利申: 有睇入邊條動新聞何柏良講

佢話乾涸咗啲菌病毒就有機會經空氣飄出嚟傳染.

廁所沖涼房得一個去水位
沖涼已經沖左好多水落去
係咪已經夠。。。

要搵管理處睇，地台去水位一定有一個

好多單位除咗淋浴間嘅去水口仲有第二個去水口

屋企沖涼嘅去水位就係得嗰個位 係咪咁就唔需要擔心

總之佢既意思係要有水就得, 唔好乾.

你自己諗夠唔夠,
你個 CASE 日日沖涼有水落去既話我覺得應該實夠.

住公屋，得一個位sosad

唔好加漂白水啊 好污染環境

唔知地下去水位同浴缸個個係咪同一個u型？

耐唔耐加一次Ok, 例如每星期倒水，然後每一個月加d漂白水落去

未必係，要搵管理處confirm

當U位存大量雜物如毛髪儲水就不夠，用易乾
亦有些u位好細容易乾
沖涼企池去水位有些根本唔合格，儲水量少得可憐
天氣乾燥，太陽多日子要常注滿水

我覺得總之有去水位就日日倒啲水落去保持 U 型位唔好乾.

你自己發掘你屋企邊度有去水位.

如果你個去去位長期無用既話, 就最好用膠紙封咗個口以免病毒經嗰個口飄入去你間屋.
(其實個意思就係咁)

其實即係唔好大開中門

公屋廁所地台一定有去水位

得一個位, 又日日有水.

相對嚟講係 SOSAFE

公屋係
我以前都無呢個煩惱
搬左就要注意地下去水位
因為真係好少人洗廁所地

我唐樓

拆開個地台睇咪知乾定濕

白痴無腦叫人睇u位

舊樓真係要小心

消毒濕紙巾ok嗎？

Self/Induced siphonage

成日睇到話電話 MON 污糟過厠所板新聞.

廚房浴缸地台係同一個去水位？？
可以點睇

如果冇U型渠應該點算

唔合例，同埋會好臭

未必同一個，一定要搵人/管理處睇

廁所無味 即係應該有

屋宇署都有leaflet，大家留意下

公屋個去水位有時都會有問題
U形渠啲水唔知點解會抽走咗
我個單位就係咁

如果發現條渠間中會有異味就可能同我一樣
要密啲手開下水喉倒下漂白水

總知有去水位就倒水 KEEP 住濕.

無用既去水位就封口, 唔好畀病毒經乾咗既 U型去水位飄入你屋就得.
(大概既意思就係咁)

公屋最簡單，call房屋署check

膠紙封口, 每次用先撕走掉走

用完又再封過, 咁就相對安全.

係污染 但你唔cum d屎飛到周圍係
Youtube有片用試劑測試

管理署好似唔開

LINK ?

緊急維修都無?

唐樓如果近廿年水喉無大執過
仲維持舊有模式

d喉唔會連接
採用瀑布式去下一條喉
成個天井中梗

首先你要買到

求其搵

藍威寶平啲

其實正常係無問題
只不過淘大呢d係反面例子
不過做多好過做少

冚板沖廁自SARS以後已養成習慣

嘩,
你話有乜可能唔家居傳染吖.

所以帶菌者一定要隔離

水會蒸發麻

其實淘大嗰次係咩原理傳播/傳染 ?

依個時候你識就加多兩句輕輕解釋下啦
layman點知你講緊咩呢

即係話
其他人拉廁/大量沖水
佢果啖水壓力夠大就有機會扯走埋你果啖水

另外上面有人講左，有啲去水位本身只係設計比漏水果陣去水，唔好浸到成屋都係
依啲隔氣就好大機會乾

日日用, 即係日日有倒去, 應該即係有水, 應該即係無問題.

唔知活渠門夠唔夠擋

屌！啱啱去咗咗個廁所，個屎塔有自動感應冲水，我都未冚蓋，佢就冲廁，今次molamola...

D 細菌痴落d毛巾度

何柏良好似有D料到

有啲屋企沖涼房分開左企缸同埋馬桶，加埋就有兩個去水位，咁企缸日日沖涼都會有水入到去嘅，但馬桶附近嘅去水位就唔係人人都會沖水囉，所以容易乾

中

嗰度一係倒水,一係用膠紙/whatever 封咗佢.

應該唔係冇U型渠，只係多數藏左係你見唔到嘅地方，例如牆身

我係窮鬼住租置公屋，啲管道係走屋內唔係走外牆，所以用肉眼就判斷到啲U形位有冇水到，so far咁觀察都日日有水到嘅

Keep住用馬桶但唔倒水有冇用？
屋企兩個馬桶去水位好麻煩

咁我就放心

錯，你應該盡快搵出黎倒水

唔得架，馬桶還馬桶，你望下附近有冇藏左個去水位？個個去水位乾左就好危險，保障自己唔好懶！

廁所得一個去水口 亦都係沖涼嘅去水喉 咁唔使擔心冇水

懶人包：
1. 搵曬全屋有咩去水位，倒半桶水落去
2. 常用嘅去水位唔洗封，唔常用嘅就搵膠紙封左佢

原來係咁
D病毒咁濕鳩 難怪淘大成3百人中招...
一個做係唔夠... 要成棟樓一齊做先最安全...

廚廁去水多數都分開，可以望下隔離左右/對面單位d 喉係外牆點走（如果你裝修無點改d 喉嘅話）。

公屋根本無呢個問題
無記錯得一個去水位
全屋去曬一個u形口
你仲可以見到上面個層既u形管

騎樓去水位洗唔洗倒水？

一定唔係，好多04年前落成既都係地台獨立一個U型位

唔建議封，一黎你封左唔代表唔會蒸發最多係慢D，遲早都係要倒水落去
二黎如果你屋企爆喉或其他野，你冇地台去水就會浸出去廳

有冇潔癖撚
隻手蓋完塊板 隻手就污染
去洗水 洗乾淨後關水龍頭即係掂返d屎水

咁又係

U形或U trap 中間會有水 阻隔污水同埋臭氣進入室內

但有幾個原因個trap會冇水 發揮唔到作用

1. 個位好耐冇用，冇水留過，所以啲水蒸發左
所以強烈建議大家睇下屋企有冇去水位係好耐冇用過，例如廁所馬桶後面有個去水位，如果好耐冇用過，大家可以倒桶水落去，等U trap有水，最好係熱水或滴露 有助殺菌

2. 因為虹吸效應，姐係你樓上樓樓上沖廁，吸走你I trap d水 令到你u trap隔唔到氣 解決方法同上

大家可以推呢個 或者 希望樓主bookmark我呢個回覆 hope it helps!

廁板一向要冚
去完唔冚無家教

咁廚房嗰個去水位呢?

我反而想知你地點倒水入去地下去水位
成日倒到一地水⋯⋯

講起self siphonage，低層住戶要更加留意。
因為樓上d 污水咁高沖落嚟會更容易有self siphonage.
鋅盤/ 企缸呢d日日用唔洗太擔心，最主要留意下地台去水。

pinned

所有去水位都要注意 如果好耐冇用過 都建議倒桶水

你可以揾個杯 分幾次倒

次次用都抹
屋企都咁話

劏房會係爆發高危地。

Pish

名不虛傳

爆硬，03年無乜劏房，而家咁多真係爆到痴線都得

正常廚房都會有一個

好彩屋企浴室同廁所細，沖涼一定有水到2個去水位

留意埋露台同除晃 通常會有

所以香港好撚慘，無錢屌閪都無地方，家下連條命唔穩陣。。。

學到嘢

想知要倒幾多水

露台駁左洗衣機…
廚房就大檸樂，俾雪櫃擋住左…

一星期~1L

廚房地下個去水位又需唔需要倒？

其實所有去水位都要倒 廚房更少用 更加要倒

仲有牙擦

U形渠，沙士過後已經無人記得

我記得淘大係曾經改裝過先會搞成咁
正常唔會出事？

其實有虹吸就點補都冇用
系統設計缺陷 只有加反虹吸valve或者vent補飛

廁所唔係成日洗既, 去水位好易會乾

菌量多 不過種類唔同
冇得直接比較

由沙士到依家 屋企都係閂廁板沖廁

每次屙都要抹

其實係香港人先咁唔鍾意冚廁所板沖水，屋企細但係個廁所門長開

已經用杯啦 但個去水位垂直
好難精準倒哂入去

睇下浴室同廚房嘅地下同埋牆身同地下交界
留意下有無floor drain，有嘅倒水落去

咁又係
少量肺炎病毒已經玩完

可以放膽啲 第一下就成杯倒轉倒落去 就好似倒牛奶咁

我業主廚房郁過 唔肯定啲喉有冇改

外國會唔會咁

可以咁或者買個唧唧樽唧

廁所成日有味=你條管冇水

用支750Ml 水樽
早晚倒一次 就算地下有水都多極有限啦

其實點病毒汁液點由U形渠上嚟?
你話昆蟲/臭味我就理解到
同埋U形渠係駁雨水引水道?

我上層係廁所去水Tee廚房去水然後過牆去隔離屋
我個去水應該都係一樣Design
但見唔到U trap，我同隔離屋牆身幾薄
呢類又點搞照道理更唔會共用

利申幾十年舊公屋

我舊式居屋都係咁...
廚房廁所的所有去水全部去埋同一個位...
而坐廁的去水就係另一條管....所以應該唔會無水到

係一次過倒1L定每日倒少少？